香港機場消遣好去處

機場，一個讓人又愛又恨的地方。這裏是出國旅行、通往度假天堂的必經之地，可是碰上倒霉的日子，錯過航班、班機延誤，或是不小心早到了三小時……種種狀況讓你滯留此地，不禁會覺得度日如年。不過在香港國際機場，你絕對不會覺得等待的時間難熬，因為這裏有一系列的消閒娛樂好去處，免稅店、餐廳、休息室、室內體育館，統統一應俱全，難怪赤鱲角機場長期高踞全球最佳機場的前列！

香港機場好去處
UA IMAX @ Airport
戲院, IMAX
機場 UA IMAX 影院
赤鱲角
既然有數小時的空檔，何不看一齣電影，感受 IMAX 的威力？機場戲院的位置距離市區有點遠，不多人會進場看戲，所以通常都可以選擇心水座位。這裏擁有全港最大的 IMAX 巨型銀幕，多聲道數碼環繞音響系統配合幾何設計，不少戲迷都會專程來體驗最棒的視聽享受！

BITE&BITE with LINE FRIENDS
餐廳
Bite & Bite with Line Friends
赤鱲角
提供多款韓式及西式美食，更是世界上唯一讓大家可以一邊與眾多 Line Friends 朋友仔一齊欣賞機場靚景，一邊享用美食，一邊舒服地等候上機的地方。餐廳內設有大量打卡位，包括遙望停機坪的 Brown 、帶廚師帽的 Sally 、為大家送餐做好準備的 Cony、準備好舉杯與大家自拍的 Choco 等等，讓大家無限打卡。菜單方面結合了韓式和西式兩種截然不同的風味，以滿足世界各地顧客的口味。

瑜逸閣 the sanctuary by pure yoga @hk airport
運動健身
瑜逸閣
赤鱲角
瑜伽運動有益身心，隨地隨地也能進行，連在上飛機前也可以做。國泰航空與瑜珈中心 Pure Yoga 合作，在玉衡堂商務貴賓室開設瑜逸閣，為乘客提供放鬆身心的寧靜空間。大家可以跟着 Pure Yoga 導師的教學影片做瑜伽，，或者在專用座椅上，聆聽 Pure Yoga 導師的冥想引導。只要你是國泰航空的頭等及商務客艙旅客、特選馬可孛羅會會員和「寰宇一家」 飛行常客，都能到這裏動動筋骨舒壓！

Aviation Discovery Centre
博物館, 交通
航空探知館
赤鱲角
飛機迷如果出國旅遊，上機前不妨去航空探知館，探索迷人的飛機世界。航空探知館免費開放，設有多個趣味互動展品、飛機駕駛艙模型、香港航空發展史介紹。館內更有模擬駕駛艙，讓你一嘗駕駛飛機的滋味，需要另外收費。

GreenLive Air
好去處, 體育活動
GreenLive Air
赤鱲角
下次等上機時，何不善用空檔，打一場高爾夫球？沒有說笑，到機場裏的室內高爾夫球俱樂部 GreenLive Air ，大家可以玩九洞及18洞遊戲模擬高球遊戲，盡情練習推桿和開球技巧。無論天氣好壞，都能上演精彩的高爾夫球賽！

Lady M
餐廳
Lady M
赤鱲角
Lady M 機場店是香港第五間分店，旅客在登機前不但可以在堂食區域內享用一系列件裝蛋糕及飲品，更可以將機場店獨家供應的冷凍千層蛋糕攜帶上機。每個預先冷凍的蛋糕以獨立密封包裝，並隨蛋糕附送保溫袋及適量乾冰，不論是長途或短途的旅程也適合攜帶，解凍後即可隨時享用。

Beef & Liberty - Bacon Cheese
餐廳, 漢堡
Beef & Liberty（香港國際機場）
赤鱲角
Beef & Liberty 於香港國際機場的分店設100個坐位，為旅途匆匆的你送上經典的漢堡以及其他招牌美食，仲有多款特式本地手工啤酒，一於食飽飽先出發上機﹗

Hong Kong International Airport Plaza Premium Lounge
健康及美容
香港國際機場環亞機場貴賓室
赤鱲角
環亞機場貴賓室設備完善，設有私人休息間、淋浴間、互聯網工作區，等候上機的時候，可以來補眠放鬆。貴賓室供應一系列餐飲，大家要試試招牌港式魚蛋片頭湯河和自製 XO 醬！環亞機場貴賓室24小時開放，首3小時收費$880。

Cathay airplane
景點, 觀光
香港機場展望台
赤鱲角
航空探知館連接着機場展望台，讓你360°欣賞機場各個角落，還有飛機升降的過程。巨型露天平台上的景觀相當動人，付入場費$15都是值得的，飛機迷或是攝影發燒友，不要錯過這裏的景致！

Kee Wah wife cake
選購手信
把香港味道帶回家吧！你可以在機場買到各種食品、香港主題的禮品當手信，像奇華餅家的老婆餅（如圖）和蛋卷都是優質之選。此外，記得到香港‧設計廊看看，裏面的獨特產品全是本土出品。

【親子好去處】機場2號客運大樓 童夢城通識學園